[
    {
        "question": "ダイヤモンドや黒鉛は炭素の（   ）である",
        "answer": "同素体",
        "choice": [
            "同位体",
            "同素体",
            "単体",
            "化合物"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "炭素は（）族に属する元素で、原子は（）個の価電子をもっている",
        "answer": "14、4",
        "choice": [
            "12、4",
            "14、4",
            "16、4",
            "16、6"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "ダイヤモンドは電気を（）が、黒鉛は（）",
        "answer": "通さない、よく通す",
        "choice": [
            "通さない、通さない",
            "よく通す、よく通す",
            "通さない、よく通す",
            "よく通す、通さない"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "ダイヤモンドは炭素原子の（1）が炭素分子に共有されているが、黒鉛では(1)の一部が(2)のようにふるまう",
        "answer": "価電子、自由電子",
        "choice": [
            "イオン、自由電子",
            "価電子、親水基",
            "イオン、自由電子",
            "価電子、親水基"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "ギ酸に濃硫酸を加えて加熱すると(　　)が発生する",
        "answer": "一酸化炭素",
        "choice": [
            "一酸化炭素",
            "二酸化炭素",
            "ヘモグロビン",
            "二酸化窒素"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "石灰石を加熱すると(   )が発生する",
        "answer": "二酸化炭素",
        "choice": [
            "一酸化炭素",
            "二酸化炭素",
            "水ガラス",
            "二酸化窒素"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "二酸化炭素の個体は(     )という",
        "answer": "ドライアイス",
        "choice": [
            "ドライアイス",
            "ヘモグロビン",
            "水ガラス",
            "シリカゲル"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "二酸化ケイ素は（）結合している",
        "answer": "共有",
        "choice": [
            "共有",
            "イオン",
            "金属",
            "水素"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "二酸化ケイ素は炭酸ナトリウムNa₂CO₃と反応すると(     )になる",
        "answer": "ケイ酸ナトリウム Na₂SiO₃",
        "choice": [
            "ケイ酸ナトリウム Na₂SiO₃",
            "ケイ酸ナトリウム NaSiO₂",
            "ケイ酸ナトリウム NaSiO",
            "ケイ酸ナトリウム NaSiO₃"
        ],
        "isShufle": false
    },
    {
        "question": "ケイ酸を乾燥させたものを（　　　）と言い、乾燥剤・脱臭剤に用いられる",
        "answer": "シリカゲル",
        "choice": [
            "シリカゲル",
            "水ガラス",
            "オートクレー",
            "生石灰"
        ],
        "isShufle": false
    }
]